新正頭九州自駕行大運

去完北陸中部一星期,你問我答

關西京阪神和5日遊

關東信越鐡道行

四國山陽山陰山旯旮鳩遊

新加坡中伏美食之旅

兩星期單人JR Green Pass縱斷日本列島

冬西鳩流遊

Day1: 褔岡空港KA380-Toyota福岡空港国際線店拎車→由布院 お宿 小鳥のたより-由布まぶし心
Day2: 金鱗湖-金賞コロツケ-B-speak蛋糕-由布院ミルヒ→宮崎風土あっぱれ食堂→宮崎青島神社-鬼之洗衣板→霧島みやまホテル
Day3: 霧島神宮→櫻島火山(有村溶岩展望所)→桜島フェリー→上村うなぎ屋→草千里→休暇村南阿蘇
Day4: 果実の国カップルズ→太宰府天満宮→還車→天神屋台村
Day5: 福岡柳橋連合市場→褔岡空港KA383

今年因為屋企人想過年去下旅行
諗住睇下有邊度好去
點知啲短線唔係爆曬 就係嗰啲地方都要過新年啲舖頭唔開
所以冇得揀 都重係日本

Day 1 又一次FUK
非常幸運地畀人升咗上去Business class
但係淨係得我一個
老母冇份 一個人坐Econ

KA380

今日嘅機材係A330-342 B-LAA, 新嘅紅燒魚翅塗裝, 12.8年機齡

好好享受左邊嘅Priority Boarding

今次坐嘅係龍仔嘅商務客位
亦即係假J

而且係坐頭位

前面個mon離我九丈遠

我差啲想要召喚長毛

見佢拎盤Welcome drink嚟 求其揀一杯嚟飲下啦
係Dragon Sunrise嚟嘅

飲埋杯嘢就夠鐘take off

seatbelt sign off咗
之後就派menu

點知睇返menu先知原來Dragon Sunrise入面有酒
仆街 我一陣間仲要揸車㗎

仲有一大堆我跟住落嚟會食嘅嘢

Business class標準配備嘅隔音耳筒
諗住開返首水瀨祈嘅歌嚟聽下
點知原來Studio KA係冇嘅

係我仲排緊playlist之際
今日嘅日本籍ISM Yumiさん
已經開始同我鋪枱食飯

前菜：

他他香草煙三文魚及烤帶子、明蝦及魚餅

日式冷烏冬+鮮蔬沙律配意大利黑醋

蒜蓉飽 啲牛油尊唔尊重又點啦

主菜我揀咗紫蘿炒鴨片配白飯

甜品我揀咗Haagen-Dazs Mango&Raspberry味
而Business class嘅Häagen-Dazs係同喺街買嘅size一樣

估唔到未到日本已經要開始Goodest English系列
絲路係將動漫當做Manga
睇嚟同一般三登仔認為動漫=動畫 有分別
真係不知誰對誰錯

老母:

當時我個表情係咁

北九掃到落南九玩5日？

渣車都渣死

主要係想玩揸車居多

經過咗大約2小時40分鐘嘅行程之後
飛機順利降落到福岡空港

一出閘立即去Toyota counter排隊
俾佢scan完護照同國際牌之後就叫我哋上去三樓等shuttle
去到確認埋啲detail就可以攞車

都唔知係咪我啲運氣朝頭早已經用曬
HV1 class抽著Aqua咪好好哋囉
做乜整㗎咁嘅錢七畀我呀 屌

HV1 class Corolla Axio
尾箱內籠都唔錯 向前好深
擺到2隻28吋喼加多2大袋野都得

HV1 class 4日 34344jpy+KEP 4day 5500jpy+租ETC card 327jpy~$3010.2

攞完車已經五點幾
仲要趕路 喺天黑之前去到溫泉旅館

去到SA補給完之後就換我揸返

喺就到由布院IC前嘅十幾公里又天黑開始落雨
擋風玻璃重要起霧

今晚住嘅地方 お宿 小鳥のたより

入面仲有個室風呂

呢個應該用來浸溫泉蛋

因龍飛福岡幾錢?
Btw 幾時update

由於今晚個plan係冇包晚餐
所以又要揸返車落山搵嘢食

由布まぶし心

類似煲仔飯咁嘅嘢 重有飯焦添
叫咗一煲鰻魚飯 一煲豐後牛飯

食飽返嚟就著住佢件浴衣爬上山浸露天風呂

室外温度

好快就要上演秘湯ロマン

鬼影都冇隻 咋咋臨影返張相先

沖完涼 諗住浸得
一擺隻腳落去辣到彈起
睇返先知道原來成九十幾度
仲唔係想煮死我?

我一月中都去咗北九州自駕，又係一落機就揸去由病院

好撚柒閪貴

90幾度唔會熟咩
攞黎睇架咋？

講緊個源頭九十幾度咋話

出到嚟全身紅曬+出煙

留名

90度就碌熟左啦
通常46度開始會有人覺得辣到浸唔到，公眾池就無辦法，私人/貸切可以自己加凍水
同埋可以練，睇D日本大媽大叔個個面不改容就知

Day 2 大長征
心曠神怡

朝食
有鮭 但係冇我最鍾意食嘅生蛋

開車出發落山

難得見到咁靚 仲要咁抵 買兜上車食

死狗一隻

又有Goodest English系列
Storevery

試下當地名物可樂餅
可樂餅並唔係指入面加咗可樂 而係指咬落去嘅聲可樂可樂(格格)咁樣

金賞コロツケ
時間關係 已經咬咗一啖

跟住睇下金鱗湖有咩咁把炮
原來只係俾風吹到有啲漣漪
由於漣漪太多睇落好似魚鱗咁
再加上朝頭早啲太陽照落去湖面反光有啲金色
因此得名金鱗湖

諗住買舊B-speak蛋卷食
10:22去到都已經賣曬
報仇失敗

好彩我仲有後備目標 買由布院ミルヒ布甸食

開始大長征
中間個200km交俾我嘅cruise driver代勞

map
發覺行咗東九州自動車道咁耐
都係keep住落斜/隧道/大灣位 或者3樣加埋

拎返盒士多啤梨嚟濕濕口

川南PA 買舊飯漢堡食

揸咁遠嚟係為咗call G
宮崎風土あっぱれ食堂

Tablet落單

宮崎牛壽司

燒魚頭

みやざき地頭鶏炭火焼定食

老母叫豬 我覺得重好食

Pish

Push

巴打可唔可以分享埋自駕心得 香港無揸過等甩p想去沖繩試車

你香港冇揸開真係唔好亂嚟
同埋我發覺快線好行過慢線
結果嗰五日做咗快線撚

利申:一個星期揸到兩三程

我諗我會補補鐘同揸好慢

食飽繼續行程
鬼之洗衫板

青島神社(唔係山東)

聖光之道

咁啱見到有讀賣巨人隊嘅工作人員掛繪馬

台灣國寶 陽岱鋼

早排去完九州
book toyota諗住揸aqua點知又係畀呢架
雖然樣係柒啲但都算幾好揸

Toyota ISIS
由於個名同伊斯蘭國一鳩樣
所以舊年已經收皮

繼續趕路 天黑前去到霧島みやまホテル

夕食
西蘭花 鹽辛魷魚
壽司 蝦 鴨胸 螺

四色刺身

吸物

蕃茄煮南瓜 好送飯

蘋果焗忌廉湯

天婦羅莢果蕨

豬肉鍋

蟹肉壽司(竟然冇白飯)

生果同寒天

貸切内湯 霧島の湯

貸切露天風呂 花房の湯
邊忽有露天

貸切露天風呂 犬飼の湯

揸好慢都好乞人憎架喎

Day 3
訓醒又浸多次

啲車都結曬霜

朝食
又係冇生蛋

霧島神宮

跟speed limit-10/-20揸啦
如果唔得都係無謂害人

又長征
map

終於有正面

櫻島火山(有村溶岩展望所)

南九州果然係香港人主場
EGL團大大個名寫喺度

交通消息 桜島港拉手掣
桜島フェリー(桜島港-鹿児島港)

chocks on

人生第一次坐汽車渡輪

係咪可以開枱鋤大Dee

隻船有五層
最底嗰層用嚟装旅遊巴
中間兩層嚟装私家車
最上面兩層坐人

繼續覓食征途

map

莫講話公路公司嘅車
連警車我都照爬頭

又唔係我架車 你倒啲鹽水落嚟我都唔驚

上村うなぎ屋
排到晏晝落場前最後一枱

鰻魚肝

我叫咗うな重

老母叫鰻魚丼

你睇下啲肉厚到呢 正呀

鰻魚好唔好食
有機會去人吉都想試下

嗰度有兩間黐住
應該兩間都好好食

食飽就趁天黑前上山

草千里

休暇村南阿蘇

夕食
雙色刺身

3個部位嘅馬肉刺身

自助餐

阿蘇赤牛扒同一兜粉絲

Day 4
出邊結曬霜

朝食 自動餐

Lm

我都好鍾意食鰻魚飯

九州有冇d咩club介紹

冇